（長文慎入）一個住過hall嘅人對香港未來睇法

住左五年hall，係hall方面見到好多人因為同人相處有磨擦而引致有好多不快，亦見到唔少人係hall當中搵到自己理想同價值，更可以搵到一班志同道合嘅朋友兄弟。係社會方面經歷過傘運同校委會風波仲有魚革，畢左業見證到逃犯條例所引致嘅風波。真係令人諗好多好多野。相信依家全香港嘅大學嘅hall都必定俾到人一個感覺就係玩玩玩，生活糜爛不堪，醜聞唔洗我多講同重溫，hall有負面嘅新聞係鐵一般嘅事實。然而，當中我睇到嘅係有唔少成長嘅機會，成長路總係未必完美，甚至係殘酷無情，荊棘滿途。住hall會唔會遇到啲唔公平，唔合理嘅事，相信唔洗問都知會有，hall係社會嘅縮影係絕對無錯，殘酷嘅唔係有幾多仆街對你做過啲咩，而係殘酷在於環境同身邊嘅人唔會因為你係邊個，做過啲咩，未做啲咩，或者未準備好而放過你。你絕對有權選擇唔住hall唔去親身體會，因為呢個係你嘅選擇，但係住hall會加速你嘅成長，因為你會諗更加多嘅野。現實啲講，無中過招有時真係唔會諗咁多野。

對港大舍堂同迎新慨論
港大舍堂迎新本意係好，因為係想令你成長同埋與人磨合，但無可否認嘅一點係好多都偏離本意，因為係時代唔同加上搞手質素下降，hall O 絕對唔係洗腦機械，如果俾都人咁嘅感覺，唔該大家認真檢討一下，唔好年年都係諗住tappy唔用腦而跟前人做法，懶惰先係最大敵人，唔harsh絕對唔係問題，但係唔應該一刀切將佢變成純玩樂，每日一齊去BBQ 玩淫game，去沙灘，去打機打波。如果十日都係咁會唔會浪費左啲？（雖然今年大趨勢都係唔會有咁長嘅迎新）迎新本來其實同青協做嘅訓練本質類似，只不過係harsh同唔harsh嘅分別。迎新想做嘅野都大致分為幾類：個人成長、時間管理、team building、時事、挑戰自己等等。就咁望落去究竟有邊樣係負面？容許我再強調：令人有hard feeling只不過係執行手法因為以訛傳訛或是不合時宜加上執行者有心無力同行屍走肉而引起，甚改變迎新模式相信會係hall入面有關迎新討論中最具爭議性嘅事，基於群眾無形或者有形壓力，要徹頭徹尾改變絕非易事，但係擇善固執，有自己嘅grounding 同rationale 再縱合意見去改。香港大環境搞到咁嘅地步唔係無跡可尋。港大校委會或者港大想影響或者改變大學一貫運作模式當然有佢正面原因，但係諗深一層就想改變或者瓦解hall community嘅影響力（雖然係社會平靜時大家都唔係好見到，或者社會動盪時都見唔到），hall係可以作為一個相對有比較大規模嘅動員力同平台聚集一堆年輕人，去討論議論甚至一齊行動，呢個肯定會係一個當權者嘅風險，政府或者老共都唔會想承受。最好你班友就係一盤散沙，大家安守本份去上堂讀書打工，咁佢就最安樂。係香港水深火熱，動盪嘅時候更加雖然諗下港大甚至各大院校舍堂/宿舍何去何從，始終hall 係一大班相近年紀聚集嘅地方，大家可以玩到好癲好過火，但亦都可以係一個平台為社會做多好多野。
仙制與表達意見
如果係想住HkU 嘅hall 嘅你一定好擔心好驚呢樣野，我代表唔到其他人講呢樣野，最多可以代表自己hall，所以我講嘅只係我道聽途說所知：就係非傳統hall都好少會係認真對待，有唔少可以話直頭無仙制；傳統hall近年都改變左好多，仙制已經唔係主流。而我係當年迎新更加怒屌OCs and related parties，因為我絕對係不平則鳴嘅人，雖然之後有個consequence 就係會俾人label 左你係衝動偏激，但係hall place 就一定唔洗驚會無，亦都唔洗驚比人排。因為重點唔係你發表意見or not而係當你聽到人地俾comment你（無論係直接或者背後議論你）之後你會做啲咩。當年我學識係係要平心靜氣啲，將自己睇法用令人易接受啲嘅方法講出黎，呢樣野對我呢講係一個成長。如果我係揀左怨天尤人，quit左hall我可能要出黎做野中左招先知咩料。不過坦白講，唔係間間hall甚至每間hall內再細分每一層都有咁好嘅包容力。呢個係引申到因為現今住hall嘅人質素下降令你係住hall某程度上都係睇彩數，好彩嘅咪有班志同道合，一生難忘出生入死嘅好兄弟，唔好彩隨時抱恨quit hall。曾經我有個理想係令每一個住hall嘅人都可以笑住咁離開，但係漸漸發覺係太難做到，被你同佢傾10分鐘/20分鐘甚至一個鐘又點？最後佢都係返返去佢自己果層生活，過多幾日可能已經唔記得你講過嘅野。所以我之後覺得做到影響到自己個層，做到佢地聆聽者就已經足夠。

可見將來香港短期內仍然係會傷痕累累，五大訴求一樣都未有，作為大學生嘅你，要善用你嘅時間平台同機會，好好把握同發展，因為你地有嘅係時間，返左工有時真係有心無力，始終都係手停口停，堂可以日日唔上，工唔可以日日唔返。
至於想齋住嘅人：難聽都要講，係有機會住但全hku黎講係比較少競爭係大。
最後想同一班係hall遇過不快事件嘅人講：對唔住，有啲人令你地體驗到咁嘅野，作為一個住過咁耐嘅大仙，無論係唔係你間hall都難辭其咎，因為我當年比較自私懶去做多一步改革hall community 而令到你地受傷，好欣賞你地嘅係可以勇敢講出你地嘅不快經歷，因為每一件事都係值得我地去反思：無論你有無住過hall都好。

Noted